《執行者》今日終於扑左我個女上司（十一）

無論係讀者定係作者，請

強烈反對「明日大愚」方案

xxxxxxxxxxxxxxxxxxx

香港地下俱樂部

各有特色的執行者

與眾不同

只要填上目標人物

七日之內

《任務完成》

推

居然出到第十一個post，依然要多謝咁多位既支持，黎緊出書唔好放我飛機。

以下為大家呈上自制劣質trailer：

傳送門

POST1:
POST2:
POST3:
POST4:
POST5:
POST6:
POST7:
POST8:
POST9:
POST10:

紙言連結：

支持小弟創作，請follow我ig
IG:silvergrey0213

紙言可以追返以前的故事：
《曖昧是相愛中最幸福的階段》（已完結）

《女神話贏左遊戲，就真空同我出一日街》（已完結）

《這之後，我們班獲得了殺戮的能力》(連載中)

已出場執行者人物表

橙色為舊組織的面具稱呼

首領
劍齒虎
－暫未出場。為執行者的創立人。

五星執行者
俠客
－公認的五星執行者的首領
－身份神秘，不為名利所動

狐狸
－國際知名的偵探
－身家五十八億，為執行者之首

[orange]眼鏡蛇
－暫未出場，行事怪誕

蜘蛛
－原名莫志明，擅長製造「意外」
－認識穎澄﹑銀仔等人

詩人
－居住於台灣的女詩人

四星執行者
薛正龍
－目前身家：三千二百六十三萬（另有一間市價六億的上市公司）
－信條：在任務的許可下，獲取最大的利益
－身高186cm；運動型；20cm；擅長變裝

蔡穎澄（白兔）
－32C；164cm，不喜歡穿內衣褲
－行事只憑喜好，不受他人影響
－處理委託手法極為殘忍 ，只求最有效的方法
－與「銀龍」集團有關；與陳紫瑩有敵視關係
－銀仔的師傅
－武器為「銀影」，可自由伸縮

程小銀
－新晉四星執行者
－目標是肅清組
－過去似乎與穎澄有關係

為左整理1－10既post耐左添

對明日大愚的不滿要馬上反對；
對講故鬼才的喜愛是馬上支持。

請留下正皮！

任務十六

「恭喜你，呢到六萬，請點算一下。」酒保謙少說：「同時都恭喜你正式成為四星執行者。同三星唔同，你以後既任務可以選擇唔要清道夫既服務，另外，俱樂部亦都已經準備好一間房比你，你隨時可以入去。」

雖然我早就知道這件事，但是到自己真正成為四星執行者，卻有說不出的感覺。是喜悅還是期待，我也不知道，只是距離「肅清組」的目標更近了些。

我回想起那個男人對我說的話，就在兩年前，我剛進入俱樂部不久之後的事。那個自稱為「呀徵」的男人出現在我面前。

是一個雨天，微雨。

我剛成為執行者不久，要調查一個心理醫生的犯罪紀錄。那時候任務已經完成了，只等著他入獄。

卻在我交付委託之前，他找上了我。我依然記得他當時的笑容：「罪證同記憶一樣，可以為真，亦可以作假。」

我不明白他在說什麼，只是他拋下了另一個問題給我：「人點樣可以證明自己既回憶係真？你見到我入獄既呢段記憶，點知道唔係我『製造』出黎呃你既？」

我沉思了好一會兒，沒有回答，因為我回答不了。人如何證明自己所經歷的一切是真？他的語言的確影響了我的思考，而且這種影響還深遠。

直到某一天，蝸牛出現在我面前。背後還帶著數十個肅清組，那是肅清組第一次正式成立和命名之時，陣容不大，殺氣卻足以壓過在場的執行者。

站在他們面前的，就是俱樂部的最高領導人。

他當時只是說了一句話：「想知道真相，就黎我身邊，我話比你知。」

他的身邊，只有肅清組。

「你好，請跟我黎呀。」另一位工作人員過來的，指示我走入那長長的走廊。

走廊比我想像中更要長。在建築物外面看，根本無法想像裡面的結構，因為俱樂部的前門與後門是連在一起的，從外觀察是看不透的。

這也是理所當然，因為四星執行者的為數也不少，同時要準備給準四星執行者，讓他們可以隨時搬進來。

例如我。

走到一處之後，出現三條分岔路，各有指示牌。

「程先生，你既房係最右手邊。」他領著我又走了一段路。走廊的加左右都是房間，粗略一算，應該有上百間。原本房門刻有執行者的名稱，以表示屬於他一人的。但經過螢火蟲一事之後，狐狸將這些名字撤去。

一切，變得更神秘了。

「三三六號房。」他指示我在門前停下來，然後從口袋中取出一個儀器，對著門前的機器按了一下。

「系統重新開啟，請稍候。」燈從綠變紅，過了一會兒，又變回綠。

「主人你好，請提供你既指紋。」我稍稍有些遲疑，原以為會有房卡，但這似乎是人工智能家居，比我想像中更高級。

除了指紋外，還一連串有臉形識別、聲線、瞳孔。完成後，那個工作人員幫我輸入個人資料，然後說：「程生，房間已經登記完成喇，你隨時可以入去。如果有咩資料需要更改，或者需要咩服務，請隨便叫我地啦。」

然後，他便離開了。

媽的！

這房間也太大了吧。所有設備一應俱全，就連音響也是高級的，而且有隔音設備。這裡並不是房間，而是房子。一房一廳，還有廁所，就是沒有廁房。這是我的選擇，因為我不會煮食，而且這樣看起來更寬敞些。

這就是四星執行者的待遇。難怪有不少人是以四星執行者為目標，這待遇比我想像中好太多了。

我並沒有什麼要搬進來的東西，只是要重新買一些衣物和日常用品。

我突然靈機一動，說：「我應該點稱呼你？」

房內沒有人，一點聲音也沒有，但還是有人開口：「主人，我仲未有名。」

果然！

我早就聽說有這套智能系統，但沒想到俱樂部居然能自己研發出來。

一套類似siri的系統。

我沉思了一會兒，名字什麼的……

「你叫cindy啦。」不知怎的，我腦海就是想到這個名字。

「請你進入系統操作。」改名需要先進入內部系統，重新認證。所以我又走到那個機器的螢光幕前，重新將這個智能系統的名字改為cindy。在此之上，還有一欄是「房主的稱呼」。我指上面「主人」二字改為「銀仔」，這樣聽起來親切得多了。

「cindy！」

「銀仔，請問有咩吩咐？」雖然對答有些生硬，但她引起了我的興趣。

「幫我打開youtube，播一首歌。」

我不會喜歡你。

新post當然有文系列

Xxxxxxxxxxxxxx

「銀仔，有人係酒吧等緊你呀。」我正在刷牙之時，cindy對我說。

「唔唔唔──」我依依唔唔地說了幾句，cindy沒有聽懂，於是我也沒有再開口了，專心刷牙。

搬到俱樂部住後，我跟穎澄的距離更近了，卻沒有見得多了。來了幾天，我沒有踫見過穎澄。這也是合理的，基本上每個執行者的作息時間都是不穩定的，所以我們之間難以經常踫見。

也許穎澄就在自己的房中，沒有出過來，連我也不知道她的房號，這是執行者的私穩。

在俱樂部等我的人，就是穎澄介紹的新人。是男是女，是什麼性格，能力又如何，我完全不知道。我對「他」沒有興趣，雖然穎澄似乎很重視這個人。

梳洗完畢，我便出去酒吧吃個早餐。

才剛點完餐，一個人影就出現在我面前。

事實上，這個時間酒吧的人並不多，所以他一眼就認出了我。

「師兄，早晨。」我掃視他一眼，二十出頭的男生，肌肉很結實，是有紮實功底架子的人，雙目炯炯有神，似乎有不乏智慧。這種智勇雙全的人，最叫人羨慕。

「叫我銀仔得喇。我指一指身旁的座位，說：「坐，一齊食早餐。」

「銀仔。」他重複一次我的稱呼：「唔洗喇，我食左早餐。」

「你第一個任務係咩？」

在找我之前，他已經早作準備，接了一個委託──根本自己的喜好。

目標姓名：姜一智
支付金額：HKD$100,000
特別要求：為姜一智殺死周小露
任務難度：★☆☆☆☆

這個後生仔（事實上他沒有比我小幾歲）居然一來就接下了殺人任務，我還是為他心裡多少會有些爭紮，會先接下一些與人命無關的任務。

這也許是好事，既然他已經在這方面做足了心理準備。

真不愧為學堂第一名畢業，他的事蹟我早已調查過了。想當年，在學堂的時候，我也是以第一名畢業的，而當年的第二名就是薛正龍。雖然如此，但似乎他的表現比我還要好。

學堂的排名視乎當年的考試題目，而題目而是主考官（訓練員）而定的，換言之，名次只是代表你是否合主考官的口味，與實際能力並沒有什麼太大的關係。

「係收到基本情報未？」他點點頭，沒有說話，臉上一點表情也沒有，讓我想起報行任務時的穎澄。

只希望，這個人不會變成第二個穎澄。

「咁出發啦！」吃完早餐後，我們便馬上出發。既然他已經接下任務，那麼接下來就不能再浪費時間了。第一次執行任務，必定會有什麼奇怪的突發意外，所以要預留足夠的時間，以免在限期內不能完成任務。

對於新人而言，他們入行後第一個要克服的難關就是：時間。

「係呢，」臨離開之時，我突然停下來，問：「我係銀仔，你點稱呼？」

烏鴉。

今日12點前過100正皮，就會詳寫烏鴉，比佢成為新一個角色
如果冇興趣睇佢既讀者請先strong hold你地既正皮先，雖然我知道你地好想正皮我呢個鬼才

留名

正皮就放低咗 之後嘅事就睇你造化啦 銀仔！

已經1/10 好快就得

見到我了

正皮推銀妹就係咁簡單

原來講故鬼才係你

銀仔個代號去咗邊？？？？？？

烏鴉

其實係講鬼故才

笑到噴水

又比我諗到第三季題材 鬼故

決定strong hold 正皮至銀仔為自己呃正皮認錯為止

銀仔穎澄去探靈

然後見到龍仔

跟住個好大佬
可以榮華富貴

無穎澄無正評

再一次正皮大於留言

對唔住我認錯

屌你啦

樓豬加油

推爆推爆

多謝支持

新po留名

yo

破壞曬成個形象我屌

大隻 雙目有神 有智慧
完全match

呢個先型 不如用呢個做原型寫啦

我一見到新post 有呢幾隻字: 強烈反對「明日大愚」方案 就正評左又點計

留名正皮

暫時0負皮
睇黎狙擊我果班未全面入場

有無掛住我喔銀妹

一炮過追翻哂啲文好爽

銀仔個朵係咩

我屌

食屎啦，推返咁多日既post

正評左先見到

這裡並不是房間，而是房子。一房一廳，還有廁所，就是沒有廁房。這是我的選擇，因為我不會煮食，而且這樣看起來更寬敞些。

果然係四星執行者,屎尿都可以唔使屙

房冇姐

睇黎烏鴉會胎死腹中

無情

有既 春袋痕

烏鴉唔死 耀揚點出場呀？

人地講緊你有廁所但係無廁房吖

烏鴉聰明，又有planning
仲有鍾意腐肉
邊度會有腐肉

唔係呃完正評唔射阿？

雖然好似未夠

忙咗成個月啊電話都少用
怒推銀妹

個「梯圖」非常好 👍
入來推post 支持

新post留名

屌你我想睇返阿銀阿龍 咪問開新角住先啦 同埋阿銀個名你條仆街仲未諗到

烏鴉不死 耀揚不出

我知啊 打錯字

今日繼續

呢隻烏鴉好特別
好型

小妹等緊哥哥黎推

load左一陣咩叫梯圖

正皮

又唔係以佢為主角
btw好似事與願違，過左100正皮

原來眼鏡蛇個名放前咗, 準備登場?

講起crow就諗到jon snow

lm

出文慢咗咁多

推呀銀仔

新po lm

仲未有文

銀仔走咗數

推到銀仔出現

銀仔呃完正皮就潛水

快啲出文啦

銀仔死咗去邊？

唉

取消委託呀銀仔

有d咁既嘢？
不過係會出場

正皮爭你咋

邊有

不嬲9點，集體失憶

屌今日7點到宜家冇停過手

早晚九點各一次, 印象中係咁喎

扮工

銀仔有無睇？書好撚正，隨時全家幸福

小妹係高級行政人員 冇得扮

一直想睇書，仲有The Girl with the Dragon Tattoo
但未有時間

依家睇緊Dan Brown既Angels and Demons，啱啱先開新書，睇黎有排

銀仔一升上四星就大牌到

兩個月冇追了唔知銀仔記唔記得我

鬼唔望第一個任務就fail
要肅清

好啦放過你

邊有得咁易放過佢
人黎同我捉住銀妹比我地屌

姜一智的家一片黑暗，沒有透進半點光。他的人一直在屋內，沒有離開過，但從外面基本上什麼都看不見了，他似乎刻意製造這種與世隔絕的狀態。

然而要殺死周小露，就必須從姜一智身上下手，這是烏鴉的判定，當然這是明顯得很的決定。要了解這兩個人的關係，了解這兩個人的性格與背景，除了基本情報外，也要透過執行者的前線分析，然後自行搜集相關的資料。

每一個執行者，都有屬於自己風格的手法。相比起影響烏鴉的發展，我更偏役觀察他的喜好。

烏鴉沒有半點表情，只是思索著。

再觀察下去也不會有什麼結果，所以他索性不看了，換成思考。

我則是一邊整理著這陣子遇到的事件和任務，在與烏鴉合作完之後，我也必須重新回到自己的生活。

所以我沒有理會烏鴉，只是當他有什麼需要的時候，我會提供幫助──我的經驗。烏鴉似乎比我想像中更獨立，並沒有初次執行任務的緊張感，反而覺得他很成熟、很老練。

「我都係去周小露屋企睇下先。」烏鴉收拾好東西，馬上就出發，行動極為迅速。

然而周小露的家比起姜一智更要封閉，這種封閉並不是來自隱藏自己，而是來自荒廢。說是「荒廢」也許太誇張了，只是透過牆看家中的一切，家裡似乎暫時沒有人住，或者是搬家了，更大可能是去旅行了。

要是周小露去了旅行，這七天都不會回港，那烏鴉該如何完成這個任務呢？

沒想到，他接的第一個任務，就如此困難。而事實上，殺人任務一般是二星以上，只是俱樂部卻將這個任務定為一星，這也是奇怪之處。

「我要去做一啲準備先。」似乎烏鴉比我更快想到解決方法。這兩趟觀察並沒有白費，他想到了什麼招數。

一般來說，執行者進行任務時，是有機會遇到危機的，除了是來自俱樂部的壓力，受害人也有機會會奮力抵抗，所以執行者必須有一定的個人能力，應付所有突賒情況，特別是在體能方面。

而畢業的執行者，就是在這幾方面都有了保證的新人，只是能力歸能力，能否運用出來又是另一回事，特別是面對人命時，能否做到無情。

不過我相信烏鴉是可以做到的，從他的眼神中不難看出來。

第二天，烏鴉又再一次回到姜一智的家中，這一次不是遠遠地觀察，而是步進入他的大廈。他帶著一個包裹進來，裡面到底是什麼我也不知道。這一次我是從遠處觀察照應的，並不會跟上去。

烏鴉按了門鐘。

沒有任何回應，而人肯定是在屋子裡的。

到底屋內的人遇過什麼事，又是什麼心情，致使他一直頹廢於家中，這種轉變卻又必定與周小露有關，所以才有「為姜一智殺死周小露」的任務內容。現在最大的問題是，我們無法得知道個周小露的去向，當然有個更簡單的解決方法，就是向俱樂部購買情報。

然而執行者都有一定的脾氣，都想靠自己的力量完成任務，尤其是這些剛出道的新人，又有一個四星執行者看著自己，總不想給人一種需要依靠別人的印象。

良久，沒有回應。

這個時候，烏鴉突然靈機一動，說：「你好，係咪一智哥哥既屋企呀？請問有冇人係到？」

沒有任何回應。於是烏鴉又說了一句：「我係小武呀，周小露既細佬。」

這句話一出，屋內果然有了動靜。遠處的我看見了，當然烏鴉也肯定聽見。

唔記得喇
以後日日上黎坐

又想屈我

自己肅清自己

ban

你捨得ban我咩

太忙喇所有故停哂

dan brown正，d書怖局唔錯
龍紋身無睇
GRRM

好啦咁今次就記得你啦

銀仔我返工遲到

我都係 遲左成個鐘

我都係好你少少

銀仔個外號係唔係"銀仔"?

又話唔比得人知

咁"烏鴉" 個外號又係唔係"烏鴉"??

銀仔一日唔公開自己個代號 成件事都會繼續bug落去

銀仔又扮忙

你地2位搞咩

其實係bug緊

依家覆大家，然後繼續做嘢

屌你 今朝四條線收皮喎

你係咪東鐵線無影響嗰啲

烏鴉應該就已經係代號啦?

銀仔個代號究竟幾時會有

收到風龍仔好似今日出返嚟

其他人用稱號掩蓋真名
銀仔用真名掩蓋翻稱號
係主角先咁型

難分真與假

我想問薛正龍郵輪篇講左未

已走數 唔好再提了

收工了

暴露左

下，邊到黎的風

都係你明白我

就黎有

邊有走數
如果有機會出書，如有出到一個系列，咁就會係第三or四本書，專講郵輪。
唔好問點解咁後，鬼才安排得一定有原因

返學了

快啦屌
未轉工講到返左新工一段日子都未出

好難寫 求其寫就會好多bug

阿龍係螢火蟲篇 會劇透正篇劇情 所以唔出得住

繼續吹

推呀

過了好一會兒，終於有人應門了。這個長年不出街的男人，居然簡單地因為一句話而卸防。

比想像中更要簡單。然而這一切都只是開始，接下來才是真正的難關。既然烏鴉設下了這個身份，要怎麼令對方相信，又要如何利用這一點打探出周小露的消息？

「你係？」屋內的人似乎不習慣光線，連眼睛也睜不開，低著頭，似乎有點怕生。

「你真係一智哥哥？」

「你……你認得我？」

「姐姐比過你幅相我睇，所以我認得。唔──雖然你宜家多左好多鬚。」那個人居然笑了。烏鴉的處理手法比想像中更直率，也出奇地有效。

「我可唔可以入黎坐呀？」

「下？可……可以。請入黎啦。」他這時才醒覺要把門外的人請進來，顯得有些不好意思。然而進屋後才想起自己不曾打掃過，這個地方有點亂。

不是「有點」，簡直亂得像廢墟。

「我今次黎，係幫姐姐拎份手信比你嫁。」

「手…手信？」姜一智似乎很久沒有跟人交談過的樣子，連口齒也有些不清了。每次說話都伕乎要花極大的力氣。他是想回應的，但腦中總沒有浮現合適的詞語，致使他看起來有點遲緩。

這裡一片黑暗，透不進半點光。但烏鴉依然看得清楚。

因為他接受過相關的訓練。雖然他在學堂時也有不少實戰，但真正解任務時用到這些技巧，感覺實在是不一樣。

巧妙利用一些醫療用品，使自己的瞳孔放大，吸入更多光線，所以才能看得更清楚。只不過在強光之外就會有危險，因為曈孔不能自行調節。

「係呀，」烏鴉從袋中取出那個包裹，說：「姐姐去左法國旅行，寄左好多手信返黎。其中呢一份夾住你個地址，話叫我交比你。」

姜一智有點愕然，然而上面果然有張字紙，寫著自己的地址：「係……係你家姐既字跡。」

有點像，佐姜一智也並不肯定，因為他們兩個很少施過書信來往。應該說，現代人都是以電子通訊為主，字跡方面的問題，根本沒有人著意。

所以烏鴉成功，這就是他騙得周小露情報的方法。

用假的情報騙取真的情報。

這一招顯然伴隨著一定的危險性，也有失敗的可能。然而他卻成功了，該是烏鴉是個極幸運的人，或者是──

極大膽之人。

但事實上他就是成功了，因為姜一智極信任他，也打開了他的包裹。正是姜一智信任他，所以才完全沒有對他的身份產生懷疑，也對字紙上的字跡沒有生疑。

「佢……佢宜家，」姜一智大大力地吸氣，彷彿喘不過氣來。他大聲地叫出來：「佢宜家係邊？」

這不是憤怒，而是激動，激動得哭出來了。

烏鴉上前拍一拍他的背，說：「佢過幾日就會返黎嫁喇，放心啦。」姜一智非但沒有放心，而是變得更激動，雙眼和臉都因為情緒高漲而充血通紅。

「佢話返黎之後，仲會有其他手信部比你，我諗佢好快就會黎搵你，所以你都要好好迎接佢呀。」

「好……好！」姜一智對烏鴉的話言聽計從，無論他說什麼，姜一智這一刻都會相信。

「咁你宜家好好沖涼先啦。我係到等你。」姜一智進房找了好一會兒，他已經忘記了更換的衣服放左哪裡，又或者他根本沒有可更換的衣服。

隨便吧，換不換又有何分別？

這是他過去的想法，可是現在的情況不同了。

因為周小露會回來，回到他的身邊。

推啊

上上個post 話十月會解釋吓九月做咩出得咁慢，會唔會走數先？

一直推到銀仔唔再走數為止

如無意外 唔會

我從來冇走過數，好似係

再講大話r到你出血

冇喇?

小妹冇春袋

好多了

紅日有冇加更？

紅日係停更

搞到我好想負皮

已經負左

無限延期 到200正皮

負皮啊拿

好撚惡

我今次真係留到199正皮先大大力禁落去

全部負皮

呵

全面追擊串過馬撚o既銀妹

我依家四星

負皮全面進場

我依家Strong Hold正皮

就係你呢d人

btw未諗到點寫

今日成日正評既唔夠五個

利申 strong hold緊

Strong hold負皮
多謝我啦

夠200啦

300

jaga比左咁多idea你

300啦

推呀推

冇文睇 扮工好悶

係囉

放lunch都冇動力去食飯

我都係落樓買咗個豬柳強就返咗上嚟

應該要過埋今日先有文睇黎

注重健康啊ching

推兩嘢

漏咗嘢

強力hold正皮，直到1001

1001爭奪戰

有排了

又一日

歪風不可長

講咁多幾時出文？畀多一粒鐘你proofread

差23正皮

宜家差廿六添，我覺得係銀仔串過馬撚嘅問題

明明係19
btw多左好多負皮

幾時有串

推 出文呀

放學了

上堂偷打啦

唉屌，失眠

凍醒左

咁誇張
我仲係冇著衫訓

肯定係肥仔

因為無出文 連你自己都失眠

小小肥

所以你快撚啲出書

出書 定出文

Why not both

兩樣都期待緊

推推推推推

有文未 係office做到就快瞓著

仆街 live左
出文未呀銀妞

live啦，文？

再無文就推爆1001

仲未有文 有幻覺差d將負皮當左正皮
Strong hold

有200正皮未

冷靜
最多依家偷偷打文先

爭11正皮都唔正皮埋佢
好唔爭氣

他拿了比較乾淨的衣物，然後在浴缸倒滿了水，好好享受這久違了的熱水澡。

水聲一停，烏鴉便開始行動。在姜一智的家中設了幾個閉路電視，又再在他的電腦、電視搞了些什麼東西。接下來，他將操控姜一智的所有資訊。

烏鴉認為姜一智的家中一定有什麼線索，得知周小露去向的線索。

搞好所有事情後，他又開始幫姜一智收拾家裡的東西。表面上是收拾，實際上是做了些手腳，不希望被姜一智看出來。這個人，這些日子以來都沒有上街，又是一個人住，那他的起居飲食是如何處理的呢？

一定有某個人存在，才使這一切變得合理。

然而這都不是這個任務的重點，重點是做這些事，又如何能打探出周小露的消息呢？

烏鴉離開姜一智的家後，又與我集合了。然而我並沒有問他，我是好奇的，但我不認為他會失敗，從他剛才的手法我就確信了這一點。既然如此，我倒不如靜靜地觀察他的表演。

下樓。我想今日的準備工夫就此結束了，以第一個任務的第一天來說，這些工作已經足夠了。如果說好的開始是成功的一半， 我想這個任務大概可以肯定是成功的，只要中間不要出現什麼突發意外。

屌 有文

好感動

只要中間不要出現什麼突發意外。

意外

睇完了 有無多啲

如果銀仔乜都唔駛做就收工唔係好合乎樓主嘅性格，所以一定有意外

其實我是來再催文的

銀仔唔係諗住咁少文就滿足餓咗文咁多日嘅我吔啩？

到底我會唔會搶到200呢？

邊個人同意外有關

意外殺手

諗多左

好狗

仲未200
好失望

又嚟串人 抵你繼續未夠二百

利申：strongholding

知錯

我都好失望 幾個鐘過去仲係191
好彩無決定mon住等200

你自己都講左喎ching

然而意外總是突發的，所以人們才猜不到。我們也猜不到自己身處的地方居然暴露了。

「你好，程先生，我地老闆想同你傾下。」一架全黑的高級私家車就停泊在樓下，等到我們下來之時，其中一個人說。

顯然是認得我的，他的老闆。

然而我卻不認得這個人，我更不認識這麼有錢的人。

「我有朋友係到，下次先。」

「冇所謂，老闆話可以請埋你個朋友一齊黎。」嗯？這麼說，他的老闆早就掌握了我的行蹤。不，他更掌握了烏鴉的行蹤。

這到底是什麼一回事？我倒沒有驚訝，只是覺得有點好奇。

最了解情報力量的可怕性的人，除了是信鴿那些人外，就是執行者了。所以我們很清楚情報的重要性，更知道只要有錢的話，情報根本不是什麼問題。

他口中說的這位它闆，肯定是個很有錢的人，更是個懂得用錢買情報的人。所有商人都很擅於用金錢購買情報，然後透過情報賺取更大量的金錢。

我向烏鴉示意，但他似乎沒有打算離開。既然「老闆」這樣說，烏鴉大概也想要見識一下，畢竟這是個難得的機會。就連我，也是第一次遇見。

「上車。」

在車子開出之後，我才發現來的不只有一兩個人，而是好幾架車。他們跟著車子前進，而且車的款式幾乎是一樣，所以不難認出。

全程沒有人開口，我不是個喜歡說話的人，烏鴉更加不是。他們的人看起來很專業，只是專心地開車。你們身上散發著執行者獨有的氣息──除了與任務相關的指令外，他們不會做多餘的行動。

而任務，是只許成功的。

車子大約開了二十分鐘，終於在山腰停下來。這裡全是洋房建築，我們停在其中一間，然後開車的那個人指引我們進屋。

金碧輝煌。

是經典有錢人的家，幾乎沒有一處是不炫耀自己的身家。看過這個派頭之後，我更確自己的猜測沒有錯──

這個人，一定是香港十大財團之一的人。

十大財團，又怎會看上我呢？要是有什麼事的話，也應該是直接與蝸牛式者狐狸聯絡 。

我不解，但也沒有抗拒，只是抱著好奇的心進入這房子。

在外面看並不覺得這裡有這麼大，但進來後才發覺這裡大得很，房間設計也很複雜。長廊之後又有迴轉式樓梯。

烏鴉跟在我的身後，雖然他沒有作聲，木無表情。但他的眼神已經出賣了他。他一輩子也沒想過，在香港，一個面臨房屋不足的地方，他們一家人五口住在二百多呎的公堅，居然有人住在這種高級的地方。烏鴉甚至以為這裡不是香港。

香港人並沒有面臨房屋問題，面臨房屋問題的是窮人。

帶頭的人領著我們經過走過前門，然後來到客廳，坐下。

帶上了小糕點，剛好我餓著，於是便拿了來吃。

這時候，那些人才慢慢地通知老闆我們到了。沒錯，他並不是在這裡等，而是要我們等他，這個人肯定有一定的社會地位。

突發
係文呀

係龍仔嗎

去見誠仔?

係咪無錯字嘅文就唔係銀仔嘅文？

今次冇咩？
其實我冇proofread

公堅

198正皮 好緊張

199了

200正皮

成功搶到200

過左9點。。。 都係冇文

其實每次文中都有d好正嘅句子

「香港人並沒有面臨房屋問題，面臨房屋問題的是窮人」

等咁耐無文

LIVE

新人lm

過了 今晚有文

屌你原來真係sh 以為吹水

朝早9點出左

再出

Live

9點 文呢

返緊屋企
1030前有文

帶頭的人領著我們經過走過前門，然後來到客廳，坐下。

帶上了小糕點，剛好我餓著，於是便拿了來吃。

這時候，那些人才慢慢地通知老闆我們到了。沒錯，他並不是在這裡等，而是要我們等他，這個人肯定有一定的社會地位。

終於出來了。第一次看到這個人，比我想像中更要年輕。有這種財力的人，我還以為是個老人家，但他看起來卻很精神。也不能說是年輕，從外表看他是年輕的，但我相信他有一定的年紀的。

有錢的人，甚至可以買回自己的健康。什麼有錢人也買不到健康，那只是你不曾到過有錢的人層次，你以為所謂的有錢只是身家有幾個億。

那是窮人自我安慰的心理。

而眼前這個人，正正就是以錢買健康的最佳例子。

「好高興見到你地兩位，銀仔同烏鴉。」他當然認得我們，要不然也不會把我們請過來了。他想了想，然後就：「你地可以叫我做『商人』，咁樣好似符合你地果邊既規則多啲。」

他的意思是，我們的代號。

「同我開定支酒。」他對手下說：「不如今晚留係到食餐飯先。」

「好呀。」

「好呀。」這一次回答的並不是我，而是烏鴉。

這反倒使我有些驚訝了，因為他不應該在這種時候開口，也不應該答應商人，而偏偏他卻做了這個決定。

商人哈哈笑了幾聲，似乎很滿意烏鴉。他當然知道我們的來歷，也知道烏鴉只是剛畢業的一星執行者。但他果斷得很，這也許不是果斷，而是執著。

對某些東西的執著。

一個人若是有執著，就不能對眼前的情況作出理性的分析。執著就是弱點。

所以我們留下來了，留下來看到一個人，一個我意想不到的人。

──一個絕不應該在這裡出現的人。

「今日除左我幾，我仲帶左一個嘉賓過黎。」這頓飯本來就不簡單，來的這個人也絕不會簡單。

任務之後，我會忘記了相關的人和事，因為任務一旦結束，相對的所有關係也會結束。

然而這一刻，來的這個人卻使我驚訝。

靜雯。

她向我點了點頭，似乎一點兒也不驚訝的樣子。我中出即飛了她，讓她感受到失戀的感覺，這是她自己委託的任務。

即使傷心，也不會有什麼怨言。

不，這不是我應該想的。我要想的只有一件事：為什麼靜雯會在這裡？

你死喇

螢火蟲家族

靜雯係有錢女黎

銀仔你地今舖有難了

如果簡單啲
純粹係有錢佬既女俾人中出即飛之後玩報復既話都幾好笑

又比人估中晒，咁無新意？

中出完有手尾跟

靜雯真係估你唔到
仲等緊薛正龍出場

借靜雯隻豬釣組織依條大魚

條橋又要諗過

根本就冇估中

bbbbb

叫個孫燒比你

如果係咁 銀仔咪個代號

變左搞笑故

講咩

得一篇唔夠喉呀

“銀仔” 就係銀仔個代號 真亦假時假亦真 高招

我覺得係仲未諗到銀仔個代號，所以寫出黎都係銀仔，但要幻想個場景入面其實係叫緊代號唔係叫銀仔

新讀者lm 呢幾日一次過追哂

其實件事係咁既
因為銀仔係洩漏資料之前已經係執行者，所以螢火蟲一早就知道佢真名
而烏鴉果陣未出黎，所以只係知道佢代號

我覺得呢個解釋需要正皮

咁所以銀仔個代號係咩

諗唔到

歡迎

有文未呀銀妞

9點應該有 準時

xxxxx

商人並不打算解釋這一切，他按禮儀請我們幾個坐下，然後讓我們幾個人互相認識一下。我覺得這種感覺有點奇怪，尤其是烏鴉不應夾雜在這件事之中。

「呢支酒我珍藏左好耐，大家一定要試下。」他隨即叫下人為我們幾個倒酒，我和靜雯舉起酒杯，唯獨烏鴉不太懂得怎樣做，馬上觀察並模彷我們的動作。

是不是好酒我並不太喝得出，因為我沒有研究，但我相信他並不會騙我們。應該說，以他的身份，沒有必要騙我們。

靜觀其變，我並沒有任何反應。只是默默地享受這杯紅酒。

我很清楚上流社會的人的相處方式，他們總是喜歡慢慢來，在餐桌上解決一切事情。

是的，餐桌只是手段，解決事情才是真正的目的。

「烏鴉最近如何呀？第一個任務執行成唔成功？」我們都沒有回答，這個商人掌握的資訊比我們想像中還要多。

作為一名商人，作為一名成功的商人，他當然知道情報的重要性，更知道掌握情報的方法。

然而即使他掌握了我們的情報，也不可能知道太深入的事情，例如我們所接下的委託，因此我更加確信：他就是螢火蟲的人。

只有螢火蟲，才有這種能力查探俱樂部的資料。也因為這樣，俱樂部才急著要消滅螢火蟲的勢力。

只要他們仍存在，俱樂部就會有威脅，這並不是蝸牛想見到的情形。

「成功。」烏鴉非常有自信地回答。

第一個任務就要對決螢火蟲

冇啦, 得咁小

靜雯如果係瑩火蟲既人，狐狸無理由唔知

所以佢只係瑩火蟲之後搵佢番黎影響銀仔，真係佢知道銀仔動左少少情

反左烏鴉既「執著」同之前既冷靜造成對比，反而令我覺得有伏線

成篇都好似冇講過嘢咁

今日篇文嘅劇情推進度係零呀!!!!

飯都未開始食 一句成功 又要等

如果咁解的話，其實派代號果幾篇可以SKIP。
又要懶神秘。

代號既作用係MASK 新出角色既身份，即係話隻"烏鴉" 可能係大佬 / 25仔。

新訓練出黎既執行者既代號幾時派?
如果畢業後派，咁同期訓練既會知大家真名，咁個代號就MASK 唔到佢地既身份。
如果畢業前派，咁點能夠按唔同人既特性改名?

hi

推了

拰

推文喱啲留返俾我地, 你出文啦

推左推埋右

終於覆到大家

銀仔
呃蝦條要還嫁
螢火蟲利用靜雯嚟攻擊你

螢火蟲又再次成功用釣咸濕仔喱招 今次釣到銀仔 銀仔要扮假死了

愛大家

點解會捉到路

屌
係咪得我以為伏筆得好好

第一個任務其實係講緊令銀仔中計

係

太簡單了吧

今次配合大家一次，扮比人估中先
費時大家次次都估唔到咁悶

螢火蟲
你要對付執行者
手段要再高明同狠

我仲SH 正評
為咗鼓勵銀仔射多D

快啲出文證明俾大家睇我真係估中咗

SH正評

推推推

好唔正向啊

放學返緊屋企，11點前有文，比d時間我沖涼

樓主咁辛苦都出文 我地真係要好感激

小心啲啦

一個人的早上，狐狸已經安排好一切事情。

就在他游泳的時候，他心裡總有個大概。

洗完澡後，他接到一個電話。他正在等著這通電話，也正想打電話過去台灣，但是這個人彷彿看穿了他的心思似的，搶先一步打電話過來。

「狐狸，呢排香港點呀？」打來的人是詩人。

於是狐狸笑了，會心微笑。這個人做事的時機永遠是這麼完美無瑕。他笑，更是因為詩人也看透了一切的「原因」，以及往後的「變化」。

所以詩人才會打電話過來。

「螢火蟲既行動比我想像中更加快。」

詩人哈哈笑了兩聲：「比你想像中？恐怕呢一切都冇超出你既意料吧。」詩人的用詞似是口語，卻又近乎書面。

但她說的並沒有錯，因為狐狸是一個極為保守的人，凡事都作最壞的打算，最好的準備，所以幾乎沒有什麼事會「出乎他的意料之外。」

更重要的是，他擁有一支強大的情報軍隊。

「烏鴉既情況如何？」詩人居然知道烏鴉的事？區區一個剛畢業的執行者，又怎會得到五星執行者的注意呢？

「之前同蔡蔡傾過，佢同我提過呢個人。」狐狸並沒有問，但詩人自己卻搶先回答了。

正確來說，並不是穎澄提及過烏鴉的事，而是詩人主動向穎澄問起烏鴉的情況。

「佢已經同『商』接觸過。跟住落黎既事，已經唔係我地可以控制得到，最後既彩負，睇既就係雙方對於各種不穩定因素既處理手法。」狐狸沒有謙虛，他只是很清楚自己的能力。雖然情報很重要，但是雙方決戰，看的還是各方的判斷力。

戰場，往往是瞬息萬變。

「連你都處理唔到？咁我諗冇人處理得到。哈哈！」狐狸心裡是慶幸的，雖然詩人遠在台灣，但她對於俱樂部的事仍有關注。

「佢宜家進行緊第一個任務，應該冇咩問題。」

「如果佢連一星任務都處理唔黎，咁就唔會係你要既人。」詩人說。

狐狸點點頭，以烏鴉的能力，不可能解決不了這件事：「但係呢個任務唔係咁簡單……」

狐狸欲言又止，只是詩人早就知道了一切：「係螢火蟲既陷阱？」

狐狸覺得「陷阱」這個詞語用得不太恰當：「應該話係一種試探。接住落黎佢會遇到更多既事。可能佢自己並唔知道，所有野其實都係衝住佢而黎。」

「佢仲係彩色既烏鴉？」詩人突然莫名其妙地問。

只是狐狸能夠接上她的話：「宜家仲係。」

現在仍是。換言之，將來未必是。

「聽天由命啦，無論結局如何，都會係一首優美的詩。」詩人意味深長地嘆了一口氣，說：「要安排既全部都安排好，無論係銀仔、穎澄、烏鴉，定係其他五星執行者。」

「雖然分開唔同既戰場，但係全部有有所關聯，密不不分。」說到五星執行者，狐狸突然問：「咁你會唔會返黎香港？」

詩人又笑了，優雅的笑容：「你應該好清楚，我既『特性』同你一樣，就算返黎都幫唔到手。」

她並沒有正面回答。

狐狸當然很清楚詩人的「能力」，正如他很清楚自己的能力，所以他知道這一次自己並不能發揮太大的作用。當一切都安排好後，狐狸能夠做的只有情報工作。

「我地都一樣，只能夠做到『防守』，但係今次需要『進攻』既能力。」狐狸有的是「洞察力」。上一次螢火蟲發動攻勢，他瞬間識破對方的佈局，作出完美佈署。

然而這一次卻不同，這次俱樂部要主動進攻，摧毀螢火蟲，需要的卻是佈局的能力與行動力。

擅於防守之人並不一定擅於進攻。

擅於進攻的人，他們只想到一個人：

莫志明。

「蜘蛛宜家開始行動。」

「今次成敗既關鍵，全在佢一個人身上。」

「你……」狐狸覺得有點難開口：「你、有冇創作靈感？」

詩人感到愕然，頓了好幾秒，然後才說：「暫時未有。」

掛線。

然而在當天晚上，狐狸的內線卻收到詩人寄來的傳真。內容是一首詩：

在黑暗中，唯有
唯有聲音是指引
在半邊通紅的傳統上
節目內容早已被內定
五音不全者將使
五音不全 戲子不會被嫌棄
假虎之威
除非道德失去了一端
那是正義送出自己的翅膀
讓真相能夠翱翔於白雲之上

突然有咁多
留名一推先

留返啲字用黎出文好過啦

銀仔

你唔好有事吖
若你不幸逝世 我都會跟隨你腳步

嘩

今日好多

真係要推多幾下

post 8 之後以為完左就冇再追post 結果依家有大把文追

pish

屌你

唔好啊

有文我真的不會拖，請善待銀仔

又返黎呢個話題
召喚雞哥

咁早起

返學

返工

返學好撚幸福

辭職打文吧

文已追

竟然無人研究首詩
上一首詩條伏線耐到大家都唔記得左

我就唔信今次首詩又係伏線

你養我

出書啦

有冇咁耐啊

詩人既能力已經交代得好清楚

係喎
未回帶喎

我唔信 出文說服我

香港出書賺鬼到錢咩
計盡你500人買 都係得幾千

所以話樓主真係好好
我地呢班讀者平時真係要多d體諒佢

貫穿第二本書

佢潛水了

夠你一個月啦 寫多啲咪

係喇係喇

一個月

日日寫 月月出 鬼才黎架嘛 信你得

在黑暗中，唯有
唯有聲音是指引
在半邊通紅的傳統上
節目內容早已被內定
五音不全者將使
五音不全 戲子不會被嫌棄
假虎之威
除非道德失去了一端
那是正義送出自己的翅膀
讓真相能夠翱翔於白雲之上

仲有彩色的烏鴉

感覺遲下會有大人物出場

遲下會同銀仔合體
變身做silver crow

烏鴉唱歌好似好難聽
有個成語好似叫狐假虎威，但狐狸如果唔出面邊個會假虎威？
有種動物好似係怕光既，harry potter個fd都好怕既

再者，一個一星執行者點解會有兩個五星留意佢，唔通佢地一早認識，又或者睇住佢大

支持

推啊推

加速世界

鬼才is me

今日遞信啦

「你……」狐狸覺得有點難開口：「你、有冇創作靈感？」

銀仔感到愕然，頓了好幾秒，然後才說：「暫時未有。」

潛水。

感覺上詩人勁啲
無信鴿做情報網，自己一個起外地都擁有相同情報量，隔半日再整多首詩比hints

有特異功能

銀鴉

仲有一個人唱歌好難聽，估唔到既全部同我重新睇過

係時候學雨果小子 募捐

屌 you鬼才

你個故入面?

畀啲誠意 辭職先啦

詩人條線會慢慢浮現
五星撚真係個個都型爆

啱呀

係
私下問我就ok，大家唔好爆住
烏鴉既身份會下10日後揭開

一人一句寫辭職信

敬啟者：

本人程小銀

去追夢 bye

虎？

再推

劍齒虎？
狙擊手果條女？
假虎之威？

銀芽

彩色的烏鴉係寓言故事
世界既烏鴉原本各自有唔同既顏色
因為雪人既問題開始爭吵
之後四分五裂
彩色的烏鴉去完旅行返黎之後
被其他烏鴉要求佢都變黑色
最後彩色既烏鴉選擇離開

烏鴉本身係銀龍既要員 （但比較偏向瑩火蟲既人）
之後因事出走左 （可能失左憶？）
之後比穎澄搵返要佢加入俱樂部
佢未變黑色係指佢未認得返瑩火蟲既人？
然而 最後烏鴉都係會堅持自己 留係俱樂部
繼續做彩色既烏鴉？

利申9up

銀仔準備改文啦

現在仍是。換言之，將來未必是。

故事結尾係 彩色的烏鴉堅持自己既顏色 離開其他已經變成黑色既烏鴉

佢實扭橋架啦
加左呢句姐係同你講黑唔黑化任佢up

可能烏鴉記憶返嚟後或者知道真相後會黑化
可能烏鴉係最後大BOSS

假虎之威
講曬比你地聽，咪冇預言詩既效果

屌你啊，唔準Google

作者真係鬼才

每一句都有伏筆

好似追到八就以為冇
點知原來已經去到十一
一次過追哂
正

again

開始打文

出文啦

推左成日

「成功。」烏鴉異常有自信地回答。

商人滿意地點點頭。這個答案沒有使他驚訝，居然是「滿意」。

酒過三巡。對於靜雯的事，完全沒有人提起過，連靜雯自己也沒有什麼反應，彷彿我跟她從沒有發生過什麼事似的。

一切，難道只是我的錯誤的記憶？

我想起了呀徵的那番話，不禁搖搖頭，笑了笑。

──這麼荒天下之大謬的事，怎麼可能發生。

主菜來了，於是商人開始進入正題。

無論如何，我們今晚都必須要留在這裡吃飯的，從我們上了那架車開始，就沒有選擇的權力，所以他並不著急。除非事情發展到他想要的局面，要不然我們是不可能離開的。

我更在意的是，信鴿會否知道他們的行動。不！應該說，信鴿肯定是知道的，問題在於，信鴿會否有進一步行動。

除非，這一切都是那個人想要看到的。

那隻老狐狸！

「其實請你地過黎，都唔係我既意思。」商人終於開口，但這番話卻使原本已經神秘的行動，變得更神秘。他接著說：「我係受到一位朋友既拜託，佢話請你地黎見識一下。」

老朋友？如果商人沒有意思與我們為敵，那難道他是俱樂部的人？

「係係螢火蟲既人？」我有耐性，但我更有好奇心。

「哈哈。」商人避而不答，用兩句笑聲推過去。

雖然烏鴉剛加入俱樂部，但對螢火蟲應該有所耳聞，不難明白我們的對話內容。

「呢個朋友同我實在太似喇。」商人並沒有理會我們的話，自言自語：「應該話，佢同三十年前既我太似。都係對生活咁有熱情，做咩都好搏。」

他回想起許多年前的事，那些他曾經風光的往事：「我不得不幫佢。」

聽商人的語氣，這位朋友應該是很年輕，卻有實力請香港十大財團出手幫自己，實力絕對非凡。」

仲有冇

文 please

形住係薛正龍
靠間環保野打天下

「包括靜雯既事。」商人向她的方向一望。果然，這一切都是真實發生過的事。

商人也知道這件事，他剛才不提不是因為不知道，而是還未到提及的時機。

時機，正是名商最講求的藝術。

這也是我一直納悶的地方，商人這一句話，不，從我看見靜雯在這地方出現之事，我就已經明白了。

──靜雯只是一個月入萬多元的打工仔，怎麼可能拿出二十萬來委託這種任務。我甚至可以想像到，自己為什麼會被追蹤。也許不是因為螢火蟲的情報，而是我身上有著什麼可以被追蹤的東西。

然而追蹤器，也是搜集情報的一種方法。

只是這一次，卻把烏鴉也帶進來了。

商人就是有這種奇怪的「能力」，直接感覺不了他的危險性，但這正是他的可怕之處。愈感覺不了，說愈是危險。

特別是我眼前這個人，雖然是笑面迎人，但背後到底有什麼目的，我完全想不通，因為他沒有露出半點破綻。

我完全處於被動。

這種感覺讓我想像了他們──五星執行者。

是一種實力上的差距，不管是處理手法的老練，還是背後所擁有的資源，我們之間都存在一條極大的鴻溝。

「咁我有咩幫到你？」對於我的反應，商人更是滿意。像他這種地位的人，說話當然要有藝術。但是正因為他長年處於這種環境，他更喜歡處事直接的人。

「冇，我只是想請你地陪我玩返兩日。」商人露出了難以明白的笑容：「係我架飛機上。」

有
唔好意思，岩岩靈感太多，連聽日果份都打埋

訓前一推

又話仲有既，訓咩啊

我地冇預支喎
聽晚9點都要準時出文啊

盲

銀仔 聽晚記得準時出文吖

唔係嘅話 我要你晚晚筋疲力盡

以為你覆係仲有一篇

出文呀

又好刺激啦

要比人玩番菊花報仇

緊係

how

推爆

係咪即係依家推到1001

商人露出了難以明白的笑容：「係我架飛機上。」

即係商人係Gay既, 搵銀仔同烏鴉返嚟同佢...?

Btw 會唔會太似郵輪篇

好

終於追到尾

小霖故係咪出書

好大機會出

補推

自推
4點開始有機會扮工打文

估唔到變左GAY 古

改名: 執行者》今日終於爆左銀仔左菊（十一）

鬼才

唔可以盜用我個名

你鬼妹囉好冇

好似都唔錯

原來成40萬字，要分3本書
應該賣唔出

用小霖張相做封面大把人會買

講笑 你出我就買

點解唔係用我個樣

xxxxxxxxxx

時間耽誤得太多了，烏鴉回到香港後，馬上前去觀察姜一智的情況。

他只是在遠處看著，透過閉路電視的片段看著，看看這個人有沒有做些什麼的行動來，看看這個人有沒有按照自己的計劃行動。

烏鴉之所以安心上那私人飛機，並不是因為他不怕俱樂部，而是他早就準備好一切了。這幾天，反正都只能是等，等待姜一智上當，留在香港也不會有什麼作用。

這是非常大膽的一個決定。特別是對於第一次的任務而言，要有勇氣讓目標人物離開自己的視線。

這種大亂，卻是烏鴉的行動模式。

我開始好奇，他以前是個什麼人，有過什麼經歷，又是為了什麼而成為執行者呢。

有些人，只是讓世界變得更幸福。

烏鴉回來後做的第一件事，就是給姜一智打了一通電話，告訴他周小露回港的確實日子，就是在三天後，星期三的下午二時。這個消息能帶來多大的影響，烏鴉自己心中有了個大概。

到了第二天，烏鴉上了姜一智的家中。這個人完完全全不同了，像是換了另一個人似的。他的肌肉有些萎縮，但卻開始帶有人氣了，與三天前看到的那個死屍般的人完全不同。

留了將近半年的鬚子也除去了，身體變得乾淨，換了一套新衣服。家裡也收拾好了，這次進來烏鴉不用太辛苦，也總算找到一個可以坐下來的位置。

這一次的變化實在太大了。

「唔好意思呀，我屋企咩都冇。」雖然還有些口吃，但是姜一智的語言能力顯然有進步，能說出「正常的話」來。

「唔緊要，我諗你屋企好多野都仲未恢復，不如我幫下你啦。」

「好呀！」姜一智顯然有些激動：「雖然我已經交哂呢半年黎既費用，但係好多野都未駁得返。

其實不是電視電腦不能用， 只是烏鴉臨離開前做了手腳，干擾他家中的訊號。這下子烏鴉可以打正旗號在踫他的電腦了。

這才是烏鴉的真正目的，也是揪出周小露的唯一方法。

烏鴉取過電腦，避開了姜一智的視線，埋頭苦幹了好一會兒。要在電腦上做手腳也不是那麼簡單的事，烏鴉也沒有這方面的知識，在執行者學堂中也沒有這類型的訓練，畢竟這些事一般都是由俱樂部提供服務的。像烏鴉這種特別的情況，也只能靠他自己的能力了。

這也是執行者的價值之一。

事實上烏鴉也是為了這個任務而學習這種技術的，但他似乎在學習方面有一定的天份，很快便自學成功了。

這也許跟他的過去有關。

人並不是沒有自學能力，而是當社會提供愈來愈多的幫助時，人的自學能力也會相對降低，變得依靠外界所提供的資訊。就如人們為市民提供免費教育，有一批教師專門把他們認為重要的知識教給你，用他們認為公平的方法來評核。

結果就是，當這種學習方式被習以為常以後，人們便失去了自學能力。

在這個時候，政府就會出來提倡自學能力。

呸！

這也許並不是烏鴉的天份，只是他過去的「生存」環境太軻刻，沒有任何支援，也沒有補習。想獲得知識，就必須自學。

因為，他早就掌握了學識知識的要訣。

這項能力，在執行者當中是非常重要的。

這也是穎澄看好烏鴉的原因；更是我現在看好烏鴉的原因。

這是我看好銀仔的原因；更是我現在看好樓主文出文的原因。鬼才

這是我看好銀仔的原因，更是我現在看好樓主出文的原因。鬼才

不得了
講故台鬼才

文？

今日射完啦 再射

劇情推進好慢 將同一件事講幾次 搞到好似好大篇但無咩內容

鬼才唔出多兩篇 = 讀者SH正評

仲要其實唔大篇

第2本先用你個樣

第一本銷量500
第二本銷量20...

出書出到2046

文啊, 快出文啊

文呢

再唔射咁腥架啦

推一下先囉

又走數唔出文

我吞

好似未9點

2點啦喎

push

愛大家
我會比心機

不愛你 出文就得

出文出書 快

把一切處理好之後，烏鴉開始跟姜一智聊天。我想姜一智大概很長一段時間沒有接觸過活人了，所以這些交談的機會是非常難得的。但這也許並不是烏鴉與他閒聊的真正原因。

「姐姐話好掛住你，問你會唔會去接佢機。」

「接機，我……我當然會啦，我好早就出發，哈哈。」姜一智在調整自己說話的語速。這一刻看起來，他終於像一個人了。

「佢去左法國旅行成半年，我諗佢一定好多野想同你分享嫁姐。」聽到這番話，姜一智又露出怪異的笑容。既是笑，卻又帶著悲傷

烏鴉接著說下去：「佢呢半年有冇同你聯絡呀？」

姜一智的樣子古怪得，連他自己也可能發覺到有什麼不對勁的地方吧。所以他支吾地說：「佢……我……」

他想了良久，也不知道如何回答這個問題。有就是有，沒有則沒有。他答不出來只有兩個可能性：一是他不能回答； 二是他不想回答。

露出破綻。

「不過果邊成日收得唔好，佢去啲好偏僻既地方，所以都係寄信返黎比我地，我諗都冇咩可能聯絡到一智哥哥你。」

姜一智顯然是鬆了一口氣。無論是不能還是不想，都不重要。烏鴉想要的不是他的答案，而是他的反應。

我們不能查看周小露的出入境紀錄，也不知道她的去向。但要是想查出也不是件難事，只要向俱樂部付錢即可。但是烏鴉似乎沒有這個打，他是想自己查出來。

「你可以同俱樂部買情報。」身為他的監視者，我不得不善意提醒。

「多謝你，如果有唔妥我會咁做。」我只是想確認烏鴉知道有這個選項，而他顯然是知道的。

臨離開前，烏鴉轉身向著我。他背著光，只有一個刺眼的影子。

但我卻感覺到他笑了。這段日子以來的相處，我第一次看見他笑了。

他忽然說──

人活著，不應該讓自己過得太幸福。

Xxxxxxxxxxxxxxxxxxx

原本我未po呢篇，唔怪得你地話冇咩推進啦

為表示歉意
今日再多半更

姜一智開始接觸到外界生活，不論是上網，還是新聞，他慢慢「活」過來了。在這半年期間，香港到底發生過什麼事，世界有什麼變化，他完全脫節了。

要追回來並不難，但很辛苦，因為太多太多變化出現了，他覺得很陌生，陌生得身體拒絕去接受。

尤其是，他不是一個容易接受改變的人。

所以姜一智花了很大力氣，才讓自己消化了這些新聞，特別是法國那邊的消息。他希望盡量了解當地的情況，等到周小露回來後，可以跟她有相同的話題。

這一天，他等了太久了。只有半年，卻像是等了半輩子。

他自動聯絡周小露的弟弟，也就是烏鴉，希望得知周小露的近況，以及她回程的機號。姜一智想去接機，給周小露一個驚喜。

烏鴉給了他。

所以姜一智更加開心，後日就是周小露回港的日子，他終於等到了。

買了一套新的西裝，去掉了鬚子，也換了個清爽的髮型。

很久沒有剪頭髮了，幸好自己還記得以前的髮型。現在看起來，姜一智正常得多了。不，他原本就是一個帥哥，而且比我想像中更年輕。

這個時候，烏鴉卻請我幫手。

「你認真？」我沉思了一會兒，這不是不行，但烏鴉的手法也真的太特別。

又或者並不是特別，只是沒有繼承穎澄的手法，所以我有點奇怪而已。

銀仔原來出左架喇
冇乜feel既

頂你

「你認真？」我沉思了一會兒，今天只出了兩篇不是不行，但銀仔的手法也真的太特別。

ok

成條入哂

鑑於近日有大家話我出文推進慢，我經過長久既反省同請教後，決定參考某大作家既做法：

- 逢一、三、五、日出文，除此外有多就算「加更」。出文時間約中午9-11點，如果有遲，會儘量提早通知。

- 正評加更。由250正評起, 每增加100正評加一更，通常會加喺星期六、日。

- 如果出新PO，舊PO正評會持續計算到新PO第1篇正文出文嗰一分鐘。

- 歡迎連續作出無實質內容的「純推PO」。

- 請勿人身攻擊其他會員（包括小妹）或站外人士，不要筆戰，大家開開心心睇文。

好似更加無動力推

自從你出左兩次(八) 你嘅正評上350唔係咁易bo

再諗前d，應該係有人推爆post之後

下次可能落禁令950之後先準推 睇得出巴打好灰 加油 支持你

因為我係銀灰

希望多返d人睇，咁你就有動力出文

銀仔加油

銀仔加油啊，咁多作者我最睇好係你

你d文真係好正

好慘 要自己推

9點都叫中午

推
好長但係好好睇
不過儲埋一次睇都係無乜進度
期待有實體書

純推 十年後再睇

改漏左

記得買

我咁支持你都屌

十年後

有人等你十年咁長情都唔滿意！

死都崤返生

如果10年後都仲有人睇你既文
你應該同金庸差唔多level
咁都屌

推爆你屎眼

咪係 鬼才真係難服侍

今次我幫銀仔
十年佢邊夠時間出得晒

老婆，你做多左喇！

好痛的

長篇連載，百萬小說

話咁快又就黎完一個post

含爆銀妹

自推

推爆你

Lm

li

練緊簽名

咁得閒就出文啦
冇文你簽比邊個？

你唔出文
仲邊有人會去簽書會
咁你仲練黎做咩？？？？
乖
出左先再練

簽個名都一滴滴

在兩天後，我配合烏鴉的計劃，裝成一名的士司機，租了一輛的士，然後在姜一智門外等他。

烏鴉當然在車上。

過了十多分鐘，姜一智終於出現了，不知道的話，還以為他是要求婚。

「一智哥哥，過黎呢邊呀。」他們提前了好幾個小時出發。這一幕可以略去，但烏鴉還是演了出來，目的是為了讓姜一智更加確信這一切。

我開了車。他們在車上聊著，烏鴉刻意引姜一智把自己的準備說一遍，讓他的印象更加深刻。

這輛車，當然是改裝過的。

包括電台系統。

現在正播放著國際大事，一單意外，一單驚人的意外。

「法國航空一架原定由法國巴黎夏爾·戴高樂國際機場飛往香港國際機場的客機，起飛後不久墜毀於巴黎市郊的戈內斯。」姜一智手一縮，開始緊張起來。緊張的不只是姜一智，還有烏鴉。

他們同時專注於新聞的內容：「空難造成機上多名乘客和機組人員罹難，官方正在調查事件發生原因。」

姜一智馬上打開電話，對著烏鴉給他的客機編號，當新聞一字一字讀出客機編號之時，他的心一步步往下沉。

沉入深淵。

「姐……姐姐！」烏鴉近乎崩潰，比姜一智反應更大。

姜一智流著淚，卻笑了。不停地傻笑。

那並不是笑，是一個人傷心得徹底，傷心得產生精神損傷。身體為了中和這種傷心，而作出「開心」的反應。

不由自由的笑，更是傷心的表現。

姜一智終於暈倒過去了。

的士上，一切歸於平靜。就在姜一智暈倒之際，烏鴉的哭聱也停止了。

「我地搬返佢上屋啦。」的士只是在附近繞了幾個圈，從沒有離開過。

等的，就是這一刻。

等到姜一智失去意識之時，烏鴉又再一次開始行動，將姜一智的「世界」，調到七日之後。

他居然懂得這種手段，而且做起上來乾淨利落，沒有一絲猶疑。儘管他是第一次幹這種事。

要控制一個人的認知，並不是一件容易的事。但烏鴉做起上來如行雲流水。

當然，也是因為姜一智本來就精神不佳。控制起上來便更加容易了。

等到姜一智醒來之時，一切已經是一個星期後的事。烏鴉早就準備好一切，包括電視新聞，手機電腦的所有資訊，甚至是報紙。

法國客機墮機的新聞這個星期幾乎是鋪天蓋地，機上所有乘客與機組人員都遇難，無一生還。也就是說，就連周小露也死去了。

姜一智不敢相信，但不得不信。他一面看相關的資料，一邊流淚。他準備好的一切，他打算跟周小露過一輩子，卻沒有這個機會了。

珍惜……珍惜。

人不知道明天的日子，所以才更加珍惜今天的幸福。

這件事已經落幕，姜一智不可能再看到相關的報對與新聞。唯獨在網上，還可以找到一些資料。

當然這些資料是烏鴉留給姜一智的最後寶物，因為他需要這些報導才可以活下去。

活在另一個平行時空，一個周小露已經死去的世界。

一個周小露因為墮機而死去的世界。

Xxxxxxxxxxx

星期日有文

所以個委託人就係周小露？
而周小露係螢火蟲d人？
所以唔會真正殺到佢
但又要完成委託
呢個就係考驗位？

放lunch有文

柒

I NEED MOREEEEE!!!!

原來星期日一都有文

推下

突發出文咋

銀仔唔敢回應 ?

冇文

好忙

咁靜既

冇文冇人推

今日放假 係度荒廢人生

今日返工 一樣好似荒廢人生

今晚解釋

推！

病撚左我屌
一訓醒就咁

羨慕

take care

周小露早就死去了。

在烏鴉準備那些假新聞的時候，我大概就猜到這一切。尤其是那個任務的描述太奇怪了。

特別要求：為姜一智殺死周小露

烏鴉就是針對這一點。不是殺死周小露，而是要周小露在姜一智心中死去。

要一個已死的人死去。

這本來就不是一個簡單的任務。但是由於沒有任務危險性，所以信鴿定為一星任務。

周小露與姜一智本是情侶，在半年前他們因一次吵鬧，周小露離家出走了。到姜一智再次看到周小露時，卻已是陰陽相隔。周小露的屍體是在海邊被發現的，身上有多處傷痕，而且有被侵犯過的痕跡。

姜一智認為這一切都是自己的錯。要不是當晚跟她吵架，趕走了她，她就不會遇上這種事，也不會死去。

一切一切，都是自己的錯。

姜一智不能接受。

他本來就不是個容易接受事物的人。

不知怎的，他堅持周小露還未死。每一次問他，他總有不同的說法，有時說周小露去了旅行，或者是去外國讀書，或者是其他原因，但是她並沒有死。

他內心不想她死，所以產生了這一段記憶。

人腦真是奇妙，奇妙得有時候根本分不清眼前所見是真是假。

家人為姜一智找來心理醫生，診斷這是創傷後遺症的一種，心理醫生跟進了半年，情況也沒有太大進展。

烏鴉這樣做，就是讓周小露再死一次。

以一個意外的名號死去。這樣做就，周小露的死就與姜一智無關。雖然要姜一智再次承受周小露的死訊，然而這樣一來，他才能接受周小露的死。

沒有人會跟姜一智講出真相。因為知道真相的人都是關心姜一智的人，所以在他的世界中，周小露是以烏鴉虛構的方式死去的。

人們總是相信他所相信的。

只要他相信，是真是假有有何重要？

回去。

終於再一次回到俱樂部。這幾天的行程實在太「驚險」，下機後我也沒有回到自己的房間。

烏鴉跟我一起，他當然知道暗號的事，要不然不會找到我。

進入一個幽暗的地方，無論外面是白是黑，是晴是雨，這裡永遠是都一樣，一成不變。

或許是因為外面世界變化太大，所以這裡刻意不變。

剛進來，就遇到一個熟悉的人、一個熟悉的的身影，或許應該說，一陣熟悉的香味。

是她獨有的體香。

即使是流汗，她的身上始終有這股香味。

穎澄。

「嗨！」她向我這邊招招手，卻不是看著我：「李吉。」

儲左幾個月文 好爽

任務完成？？？？

成日都唔記得個任務係做乜
睇黎都要草文
一次過睇一個任務

沒有林珊珊，就沒有我阿吉。

舊讀者回航 ＋ 正評

居然記得

仲未出任務完成 有啲古惑

只要他相信，是真是假有有何重要？

靜雯

之前以為個故係甜故無追
依家先由post 1開始睇 睇到欲罷不能
食飯又睇瞓教又睇

銀仔你ig啲相 全部都係字
專業講故佬

無左摧文POST, 好冷清

有文冇人推
呢2日病左，自己都少左上黎

想睇小妹長腿？

又一個 歡迎

銀我成晚無瞓追post！點解你唔follow返我！

屋企門鎖壞咗 等緊開鎖佬
唯有推post

767

768

769

770

771

772

773

774

775

776

777

778

779

780

781

782

783

784

785

786

787

788

789

790

咁快開到門

邊個係你 即刻follow

好靚嗰個

姐係銀妹自己

我其實想打無波嗰個 打錯咗

阿銀又靚又長腿又大波
會唔會我追到live都無文

聽日就有啦

啱啱開始睇post4

由post8終於追到live咗

Live咗一推

正平咗一推

等聽日有文一推

804

便秘推一推

我覺得你應該每日出文同埋突發有文，咁樣會睇得開心d
好掛住以前keep住每日都有文既你

共度時艱 呢排好多paper要交
日日出文我會頂唔順

加油啊 等你

推到有文

繼續推

推 加油

你推我又推

係上海照推文
希望返到洒店有文

幾點返到

放學一推

6:00pm

乜鬼才會頂唔順

今日準時有文

未上身，冇靈感

9點有

我沒想過會再遇見他，更沒想過會是在這樣的情況下遇見他。

呀徵。

我忘不了他曾經對我說過的一番話。

隔著一條馬路，在人來人往的街道上，我唯獨注意到他的身影。

陽光後的陰暗。

陰暗本來就是為了隱藏，可是他的陰暗卻是奪目，彷彿這是他活著的證明，更是他希望別人注意到他活著的證明。

他在笑，詭異地笑。

我看見他，我更知道他秈見了我。

燈已轉，是我首先踏步，所以他沒有動。

──他在等著我過來。似乎他身上有什麼正在吸引著我，我不冴不過去他的身邊。

「多謝哂。」

「下？」我真的不明白他的意思。

「你解決左我個客人既問題。」他又笑了笑，笑的時候更面目可憎了：「應該係話：你地。」

我們？

他說的是姜一智的事？

老實說，他並不醜，反倒是個帥氣的男生。但是他身上那種邪惡的氣場，足以抵過他外面上的優勢。

男人不壞，女人不愛。這種帶著邪惡基因的男人，應該很受女性歡迎吧。

我點點頭，回應說：「佢原來係你既病人。」

我似懂非懂。

懂，是因為我早就知道呀徵的身份，他是個精神科醫生，這一點也不出奇。只是他過去有過犯罪紀錄，怎麼可能再執業？我想大概是姜一智的家人處於絕望，就連沒有牌照的人也抱著試一試的心態吧。

不懂，是因為我不明易為什麼呀徵要託俱樂部的人幫忙。這也許是一個好的方法，但我相信這並不是他的真正目的。

這個人，遠比我想像中更可怕。

他可怕，並不是因為他能力，而是因為他行事從來不按正常邏輯，所有得失對他而言並不重要，這種人才是真正的魔鬼。

我笑了笑。

──俱樂部也不乏不正常的人

要鬥行事乖張，這倒是很有趣。

「係，我好耐之前就出左黎。」他說的是我們找到他犯罪證據的事。

我想起他跟我說的那番話，他當然可以偽造證據讓自己脫罪，這對他而言一點兒也不難，因為我見識過他洗腦的能力。擁有這種能力的人，做什麼事也不會太難的。

然而那一次是他敗了。

他敗在，所有人都是俱樂部的成員。

包括證人、警察、法官、陪審團。那些犯罪證據全是假的，既然是假的，他就沒有辦法再將假的東西變成假的。

那時候呀徵忽然明白一個道理、一個真相：組織的力量遠比想像中大。

他行事從來都只喜歡獨來獨往，然而那次之後，他才知道一個人行動的局限，所以他加入了一個組織。

不但如此，他還接手一個強而有力的組織。

「我冇諗過你會加入螢火蟲。」

「敵人既敵人，就係朋友。」這些話，不像是會從他的口中說出。

「你搵我有咩事？」

「諗住同你打聲招呼。」我相信這是真的，因為這個人做事並不需要目的當你揣測他的目的時，才是真正掉落他的陷阱。

所以我索性不去想。

「你搵到你想知既真相未？」

我默然。

「放心，你好快會知道。」他笑得很大聲：「就算你唔想知道，你都一定會知道。」

「商人既事，係你安排既？」

唔記得阿徵係邊個case

應該冇出現過？

佢淨係講左一句說話
好似係咁

有
係銀仔啱啱升4星果陣

鬼記得咩

嘩我終於live咗
今晚可以瞓了

已經正評曬所有舊post

唔怪得阿銀叫我慢慢睇唔好咁快live住
咁快睇曬好空虛

龍b仲未返出嚟
龍b好charm又高大靚仔又博學多才又溫柔體貼
好想俾佢屌

利申 小妹真係小妹嚟

銀仔我會多啲幫你推post

記得有呀徵呢個名出現過
但完全無印象係咩人咩事件

上一個post #853出現咗一下
阿徵係心理醫生係銀仔第一個任務嘅目標 查佢嘅犯罪紀錄
好似係

成日淨係識講咩進度，埋緊伏筆又唔認真睇
嘈嘈嘈

好似睇左2、3日咋wor
btw正皮得好

銀妹都係真絲

新讀者做得好

唔怪得你記得 因為你一口氣睇哂

銀，絲
卷

屌你真心笑左

因為我唔瞓教係咁睇

又扮女人

係 好爽

次次見到你個名就忍唔住唱

識貨 好少人識喱首

睇得多就慣

次次失戀都聽

但係龍b係我嘅

一次過睇曬1 2 3 4 5 6 7 8 8 10 11
我依家成個腦都係殺手組織 俱樂部

我淨係想睇銀仔點寫佢返嚟

原來係歌？

快點加入吧

他出現了，以一塊墓碑的方式

好型咁強勢回歸

1 2 3 4 5 6 7 8 8 10 11

係呀陳柏宇

咁假死都要有塊墓碑既 至於搵多條屍易容做龍仔應該都唔難?

不了 我太小鳥依人做唔到殺手

收聲呀！
下個post我都strong hold正評等到龍b出現返

嘻

大眾情人

我㗎
利申 Joanna 咁嘅樣

瞓前推
今晚無故睇可以瞓教

銀仔等咗你好耐喇屌

推到龍b出返嚟

推到瞓著 好掛住龍b

屌

真係要兜到龍仔翻生

有不同類型的委託，就有不同類型的殺手

唔好既
快d正皮有追加

咪有文lo
再嘈你個簽名書寫你ac名

睇鬼才想點舖排

頂到你盡

快啲六點

一比人叫呢個名d靈感就好似湧泉咁

先預告：
作為俱樂部最大既對手
螢火蟲今季會型到爆

加油呀講故台鬼才

先預告：
作為螢火蟲最大既對手
俱樂部今季會型到爆

呀徵係瑩火蟲boss ?????
佢接手了 ？？？

等我色誘個target

一早正曬啦

我要龍龍唔要你

瞓醒推post
就嚟可以開第1 2 3 4 5 6 7 8 8 10 11 12個post

打7你

你係咪比啊徵洗左腦啊

落堂啦
小妹既長腿好凍啊
有冇哥哥開車黎接小妹

無 我本身自己可以洗自己腦

做運動出身汗就唔凍
試下用對腳打文

收皮啦

好撚小氣

係咪真係會有書出

聽講話十一月中

好有創意

第一日識小妹
得罪女人

咁有無獎
小妹又靚又有創意

今晚準時有文

希望啦

推到1001等你擺唔到新link

之後又變返（八）

咪啊

輕輕一推

新po正皮留名，就係咁簡單

有文?

#9百幾就出定新po, 駛唔駛咁驚死呀，驚又比人推爆呀

見過鬼仲唔怕黑咩

btw，唔係900幾開唔通1000先開咩

有料嘅就緊係1001開先型架嘛

冇料

自推到1001冇難度